[
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n第五件事情是上B站，\n第二件事情是上京东，\n第三件事情是上小红书，\n首先上QQ，\n第六件事情是上知乎，\n第四件事情是上微博。",
        "question": "请问:上QQ的后一件事情是()。",
        "option": {"A":"上小红书", "B":"上B站", "C":"上微博", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n第四件事情是上小红书，\n第三件事情是上淘宝，\n第二件事情是上抖音，\n最后做上微博，\n第一件事情是上QQ，\n第五件事情是上拼多多。",
        "question": "请问:上抖音的后一件事情是()。",
        "option": {"A":"上淘宝", "B":"上QQ", "C":"上微博", "D":"上小红书"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n首先上拼多多，\n最后做上微信，\n第三件事情是上B站，\n第四件事情是上抖音，\n第五件事情是上QQ，\n第二件事情是上淘宝。",
        "question": "请问:上淘宝的后一件事情是()。",
        "option": {"A":"上拼多多", "B":"上B站", "C":"上微信", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["B"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n第四件事情是上微博，\n第一件事情是上知乎，\n第三件事情是上淘宝，\n第五件事情是上微信，\n第六件事情是上拼多多，\n第二件事情是上抖音。",
        "question": "请问:上微博之后就()。",
        "option": {"A":"上淘宝", "B":"上抖音", "C":"上微信", "D":"上拼多多"},
        "answer": ["C"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n第四件事情是上拼多多，\n首先上B站，\n第五件事情是上抖音，\n第三件事情是上知乎，\n第二件事情是上微博，\n最后做上小红书。",
        "question": "请问:上B站的后一件事情是()。",
        "option": {"A":"上知乎", "B":"上拼多多", "C":"上小红书", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n第一件事情是上QQ，\n第二件事情是上微博，\n第四件事情是上知乎，\n第三件事情是上微信，\n第六件事情是上小红书，\n第五件事情是上B站。",
        "question": "请问:上知乎之后就()。",
        "option": {"A":"上B站", "B":"上微博", "C":"上微信", "D":"上小红书"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一位手机重度使用者，每天放学回家后，他会浏览手机软件打发时间。已知：\n最后做上淘宝，\n第三件事情是上微博，\n第五件事情是上小红书，\n第一件事情是上拼多多，\n第二件事情是上抖音，\n第四件事情是上QQ。",
        "question": "请问:上QQ的后一件事情是()。",
        "option": {"A":"上微博", "B":"上抖音", "C":"上小红书", "D":"上淘宝"},
        "answer": ["C"]
    }, 
    {
        "text": "组装模型的脚、拼接零件、涂胶水、清点零件、给零件上色、查看说明书是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明做的第一件事情是清点零件，\n小明给零件上色之后就拼接零件，\n小红做的最后一件事情是查看说明书，\n小红做的第二件事情是涂胶水，\n小明做的第二件事情是给零件上色，\n小红做的第一件事情是组装模型的脚。",
        "question": "请问:在小明清点零件的同时，小红在()。",
        "option": {"A":"查看说明书", "B":"组装模型的脚", "C":"拼接零件", "D":"给零件上色"},
        "answer": ["B"]
    }, 
    {
        "text": "组装模型头部、涂胶水、给零件上色、清点零件、组装模型身体、组装模型的手是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明做的最后一件事情是清点零件，\n小红做的第二件事情是组装模型的手，\n小红做的第一件事情是组装模型身体，\n小明组装模型头部之后就给零件上色，\n小红组装模型的手之后就涂胶水，\n小明做的第一件事情是组装模型头部。",
        "question": "请问:当小明组装模型头部的时候，小红在()。",
        "option": {"A":"清点零件", "B":"涂胶水", "C":"组装模型的手", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "涂胶水、清点零件、拼接零件、组装模型身体、查看说明书、组装模型头部是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明做的第一件事情是组装模型头部，\n小红做的第一件事情是组装模型身体，\n小红做的最后一件事情是查看说明书，\n小明做的最后一件事情是涂胶水，\n小明组装模型头部之后就拼接零件，\n小红做的第二件事情是清点零件。",
        "question": "请问:小明拼接零件之后就()。",
        "option": {"A":"查看说明书", "B":"清点零件", "C":"组装模型身体", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "清点零件、涂胶水、组装模型头部、查看说明书、组装模型的手、组装模型身体是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明查看说明书之后就组装模型头部，\n小明做的第一件事情是清点零件，\n小红做的第一件事情是组装模型的手，\n小明做的第二件事情是查看说明书，\n小红组装模型的手之后就涂胶水，\n小红做的最后一件事情是组装模型身体。",
        "question": "请问:在小明组装模型头部的同时，小红在()。",
        "option": {"A":"组装模型身体", "B":"清点零件", "C":"组装模型的手", "D":"涂胶水"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "拼接零件、组装模型的脚、涂胶水、组装模型头部、查看说明书、组装模型的手是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小红做的第一件事情是组装模型的脚，\n小明组装模型头部之后就涂胶水，\n小红组装模型的手之后就查看说明书，\n小明拼接零件之后就组装模型头部，\n小明做的第一件事情是拼接零件，\n小红做的第二件事情是组装模型的手。",
        "question": "请问:当小明组装模型头部的时候，小红在()。",
        "option": {"A":"组装模型的脚", "B":"拼接零件", "C":"组装模型的手", "D":"查看说明书"},
        "answer": ["C"]
    }, 
    {
        "text": "组装模型身体、组装模型头部、组装模型的手、清点零件、涂胶水、给零件上色是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明组装模型身体之后就组装模型的手，\n小红做的第二件事情是清点零件，\n小红清点零件之后就组装模型头部，\n小明组装模型的手之后就给零件上色，\n小红做的第一件事情是涂胶水，\n小明做的第一件事情是组装模型身体。",
        "question": "请问:在小明组装模型的手的同时，小红在()。",
        "option": {"A":"给零件上色", "B":"清点零件", "C":"组装模型头部", "D":"涂胶水"},
        "answer": ["B"]
    }, 
    {
        "text": "查看说明书、组装模型身体、清点零件、涂胶水、组装模型的脚、组装模型的手是目前需要完成的六件事。小明和小红协作，两人同时进行，每个人完成三个步骤：\n小明涂胶水之后就组装模型身体，\n小红做的第一件事情是组装模型的手，\n小红做的最后一件事情是查看说明书，\n小明做的第一件事情是组装模型的脚，\n小红组装模型的手之后就清点零件，\n小明做的第二件事情是涂胶水。",
        "question": "请问:当小明涂胶水的时候，小红在()。",
        "option": {"A":"清点零件", "B":"查看说明书", "C":"组装模型身体", "D":"组装模型的手"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周五和女朋友约会，\n周二看论文，\n周六打电脑游戏，\n周一跑步，\n周三绘画，\n周四学第二外语，\n周日打扫卫生。",
        "question": "请问:和女朋友约会的两天后要()。",
        "option": {"A":"学第二外语", "B":"跑步", "C":"打扫卫生", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["C"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周一和家人视频，\n周三看电影，\n周日学第二外语，\n周五打羽毛球，\n周二读小说，\n周四看论文，\n周六绘画。",
        "question": "请问:看电影的三天前要()。",
        "option": {"A":"打羽毛球", "B":"和家人视频", "C":"绘画", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周二和家人视频，\n周一开组会，\n周五跑步，\n周日打电脑游戏，\n周四看论文，\n周三整理资料，\n周六读小说。",
        "question": "请问:和家人视频的两天前要()。",
        "option": {"A":"跑步", "B":"开组会", "C":"整理资料", "D":"打电脑游戏"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周一看论文，\n周四练习书法，\n周五打羽毛球，\n周日打扫卫生，\n周六整理资料，\n周三学第二外语，\n周二绘画。",
        "question": "请问:绘画的四天后要()。",
        "option": {"A":"打扫卫生", "B":"看论文", "C":"打羽毛球", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周日绘画，\n周一练习书法，\n周四打电脑游戏，\n周五开组会，\n周六整理资料，\n周三看论文，\n周二打扫卫生。",
        "question": "请问:练习书法的四天后要()。",
        "option": {"A":"开组会", "B":"绘画", "C":"看论文", "D":"整理资料"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "小明是一名生活规律的大学生，他按照一张日程表安排他每周的课余生活。我们可以从他的日程表中得到这些信息：\n周四打羽毛球，\n周二打电脑游戏，\n周一打扫卫生，\n周五和女朋友约会，\n周六练习书法，\n周日学第二外语，\n周三绘画。",
        "question": "请问:打扫卫生的五天前要()。",
        "option": {"A":"学第二外语", "B":"和女朋友约会", "C":"打电脑游戏", "D":"以上选项都不是"},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "晚上，小明和母亲在家中休息。晚上发生了这些事情：\n小明写作业时，母亲正在看电视；\n小明写作业后，立即洗澡；\n母亲结束看电视时，有人敲门；\n小明洗澡时，闹钟响了；\n有人敲门后，母亲开始打电话；\n母亲开始打电话时，小明已经开始洗澡。",
        "question": "请问:有人敲门时，可能发生的事情是()。",
        "option": {"A":"小明正在洗澡", "B":"闹钟响了", "C":"小明正在写作业", "D":"母亲正在打电话"},
        "answer": ["A", "B"]
    }, 
    {
        "text": "已知:\n王爷爷享年95岁;\n1929年9月29日，王爷爷出生了;\n读小学一年级时，王爷爷6岁;\n在王爷爷整个人生的五分之一节点，他的父亲去世了;\n中华人民共和国成立那年，王爷爷20岁;\n父亲去世后的第6年，王爷爷结婚了;\n婚后的第一年，妻子生了一个男孩;\n在三十而立的前一年，王爷爷有了一个女儿;\n女儿11岁那年，王爷爷失业了;\n1978年的夏天，儿子和女儿考上了大学，成为了大学生;\n王爷爷51岁生日那天，他恢复了旧职。",
        "question": "请问:王爷爷失业那一年，他的儿子()岁。",
        "option": {"A":11, "B":12, "C":13, "D":14},
        "answer": ["D"]
    }, 
    {
        "text": "晚上，小明和母亲在家中休息。已知小明写每一科目的作业需要花30分钟，每个电视节目放送40分钟。晚上发生了这些事情：\n小明开始写第二科作业时，母亲看的第二个电视节目已经放送了5分钟；\n小明写完第二科作业后，立即洗澡；\n第二个电视节目放送结束时，有人敲门；\n小明开始洗澡10分钟时，闹钟响了；\n有人敲门后，母亲打了15分钟电话；\n母亲打完电话时，小明刚刚洗完澡。",
        "question": "请问:有人敲门时，发生的事情是()",
        "option": {"A":"小明正在洗澡", "B":"闹钟响了", "C":"小明正在写作业", "D":"母亲正在打电话"},
        "answer": ["A"]
    }, 
    {
        "text": "在一栋2层小楼中，有4个房间，房号分别为101、102、201、202。其中，101、102位于1层并紧邻； 201、202位于2层并紧邻；201在101正上方， 202在102正上方。101、102、201、202中分别有一盆梅花、兰花、翠竹、菊花盆栽。曹操、刘备、孙权、吕布依次去搬运盆栽。当一个人搬完盆栽后，他就留在终点的房间中。已知：\n曹操把翠竹搬到了隔壁的房间；\n刘备把梅花搬到了正上方的房间；\n孙权把菊花从曹操处运至刘备处；\n吕布把翠竹搬到了正下方的房间。",
        "question": "请问:吕布搬运完后，盆栽数量比人多的房间有()",
        "option": {"A":"101", "B":"102", "C":"201", "D":"202"},
        "answer": ["B", "D"]
    }, 
    {
        "text": "小红、小芳、小明、小华生活在一个小县城中，县城有一家化肥厂。在他们的生活中，发生过这样一些事情：\n小红、小芳是一对夫妇仅有的两个女儿，分别是姐姐和妹妹；\n2000年，小明、小华入职化肥厂；\n小明入职5年后，与小红喜结连理；\n姐姐结婚1年后，靠着姐夫的关系，小芳去了化肥厂上班；\n当小华在化肥厂干到第10个年头时，他和小明成为了连襟。",
        "question": "请问:2009年，小红、小芳、小明、小华中，有()对同事具有夫妻关系。",
        "option": {"A":"0", "B":"1", "C":"2", "D":"以上选项均不正确"},
        "answer": ["A"]
    }
]